新冠疫情形勢嚴峻 美國議員要追責北京

因特朗普總統將新型冠狀病毒稱為“中國病毒”而引發的爭論仍未休止，同時，愈來愈多美國國會議員呼籲對中國政府掩蓋疫情導致全球大流行的行為進行追究。

來自佛羅里達州共和黨參議員馬克·魯比奧（Sen. Marco Rubio, R-FL）星期四（3 月19日）在推特上稱，美國在解決當前的問題後會追究中國的責任。

“中國拒絕在新冠病毒危機爆發早期向世界提供寶貴的信息，那本有可能可以推遲傳播，”魯比奧在推特上說。

“讓我們先專註解決我們國家現在面臨的問題，但等我們度過這一切，他們（中國）的行為必鬚麵臨處置。”

魯比奧星期四還在美國福克斯電視新聞訪談中列舉多項中國的做法正是導致新冠病毒疫情蔓延全球的元兇，批評中國政府至今仍持續進行大量的“公關”，試圖撇清他們的責任。

他說：“中國威脅那些國家，到處告訴各國不要切斷航班，否則我們將停止與你們做貿易。現在世界上有很多國家因為繼續從中國直飛而有巨大的感染率，世界上有很多國家不僅沒有追究中國做了什麼，相反的，他們附和中國，甚至包庇他們。”

“實際的病毒樣本，他們遲遲拒絕與世界分享。假如他們一開始就願意分享這些信息，就像你在一個開放、透明的社會裡所做的那樣，人們就能開始進行抗病毒的研究，他們就能開始展開疫苗研發工作，”魯比奧說。

魯比奧表示，即使一個月前得知更多信息也無法立刻研發出疫苗，但至少國際社會能做的研究工作會比現在更深入，對病毒的掌握會更全面。

“中國絕對在企圖將這一切轉變成一場公關宣傳，不是公共衛生問題，”魯比奧說，“全世界都知道，全世界都應該知道這一點。”

魯比奧還接連在他的推特上轉發他過去一個多月來有關新冠病毒疫情在中國武漢爆發後的推文。他表示，“毫無爭議的，中國在早期處理新冠病毒的手段造成了這場全球流行病現在的規模和範圍。”

密蘇里州的共和黨聯邦參議員喬什·霍利（Sen. Josh Hawley, R-MO）也同樣指責中共給世界帶來禍害，要求中國政府為各國支付賠償。

霍利星期三在推特上轉發了中國政府最初打壓發現新冠病毒的實驗室然後又封殺相關消息的推文，並評論說： “需要對中國共產黨把新冠病毒助長成為全球大流行病的行動展開一次全面的國際調查。中國需要準備好為中共釋放的浩劫而向其它國家付錢。”

霍利在接受美國媒體採訪時說，“我們應該要針對這一事件的來源進行調查，我們知道從哪裡來的，是從中國來的。”

“中國應該承擔責任，他們應該為包括美國在內的世界各國所經歷的苦難買單，”霍利說。

另一位佛羅里達州的共和黨聯邦參議員里克·斯科特（Sen. Rick Scott, R-FL）也在推特上說：“共產中國向世界隱瞞了這件事，謊報了他們的數字，並讓那些試圖發出警報的人噤聲。這種病毒起源於中國，他們讓疫情傳播得比本來的情況還要更遠。”

“簡單明了的是，中國共產黨負有責任，”斯科特說。

阿肯色州的共和黨參議員湯姆·科頓（Sen. Tom Cotton, R-AR）一直在呼籲要追究北京傳播疫情的責任。科頓上星期曾在推特上表示，中國將付出代價。

星期三，科頓又在推特上轉發了3月初一篇中國科研人員去年12月被迫銷毀病毒證據的報導並評論說：“因其對疫情爆發所作的惡意回應，對中國共產黨的每一點指責都是罪有應得的。他們本國的公民以及世界各地的公民是他們的罪行的真正受害者。我們將追究他們的責任。”

星期三，有記者在白宮記者會上專門向特朗普總統問到了科頓參議員的言論，並且問特朗普是否也覺得要懲罰中國政府。

特朗普回答說：“我對湯姆·科頓非常尊重。我完全知道他一直在說的是什麼。有一些人是在這麼說。所以，我們看看會發生什麼吧。”

Marco Rubio

識唔識轉返啲人睇嘅字先po

美國就係一個有仇必報既國國家

認清來源，才知真相

賠款+割地？

血債要血償

班Democrat 左膠去撚咗邊？

推

但係 AFRICA VEGETABLE 話 強國好偉大喎

美國變左第三多確診國家🤦‍♂️

多謝中國

唔好漏咗黑鬼德

必鬚麵臨

Rubio d 中文真係

今次唔教訓支那，佢哋下一次只會繼續隱瞞

簡體轉繁體累事

魯比奧叔叔

出兵滅中國plx
中共有解藥

可唔可以割香港俾佢？

瞓緊